# Манифест холакратии
### Предназначенные, мы, люди, в сотрудничестве, сбалансированные по нашему образу и подобию, рождаются заново.
*Общество* есть «условие из совместное использование», *конференция* из *разница*, «условие из подшипник вместе», трансформер «условие из подшипник друг от друга». Конференция из разница - это послание письмо бытия, генезис каждой частицы, атома и молекулы в нашей вселенной. Все из существование это конференция из разница. И в то время как многие социальные виды усиливают сотрудничество на конференции, только люди синтезируют различия в сотрудничестве. Сотрудничество - это наша сверхдержава. Общество, это наше сотрудничество. Итак, давайте сотрудничать. Пусть будут представлены все наши различия. Пусть каждый законодательный орган отражает наше отличие. Пусть это будут мужчины и женщины в равновесии, разница в возрасте в равновесии и разница в средствах в равновесии. Ибо точно так же, как атомы регулируют особые силы различия, чтобы сохранить равновесие и стабильность, так и общество должно, поскольку оно тоже подчиняется всеобщему условию бытия. Пусть наши законодательные органы отражают, кто мы есть на самом деле. Давайте не будем просто говорить об обществе. Давайте создадим это, вдохнем это, проживем это. 
Пусть каждый законодатель внесет свое собственное отличие, зная, что без этого сотрудничество невозможно. Пусть каждый голос будет услышан. И пусть тем, кто выступает против права быть услышанным, будет оказано такое уважение. Пусть каждый из нас рассматривает различия других так, как мы хотели бы, чтобы они рассматривали наши. Пусть это будет нашим золотым правилом. И поэтому наши законодательные органы всегда отражают баланс различий в обществе, пусть граждане избираются на один 4—летний срок путем пропорционального демографического отбора, а не конкурентных выборов. И пусть 25% законодателей ежегодно сменяют друг друга в законодательном органе, чтобы сохранить пропорциональную разницу между новичками и опытными. И пусть каждый законодатель, окончив среднюю или третичную школу, получит сертификат в процессе совместного управления, чтобы они могли ответственно разрешать разногласия в обществе. И давайте назовем эту систему «совместного правления» *колократией*. И пусть это не проявляется через протест, бунт или культуру недовольства, ибо это оружие фракций и раскола. Пусть этот манифест обратится к каждому из нас в отдельности, и пусть общая воля определится сама. Ибо точно так же, как различия индивидов выполняют «условие совместного использования», которым является *общество*, точно так же эти различия должны сохраняться, уравновешиваться и отражаться в правительстве, ибо это общественный договор.
## Авторские права
*Манифест Колократии* защищен авторским правом (c) Джона Маккея (John Mackay) и лицензирован по [«Attribution-ShareAlike» («Атрибуция-СохранениеУсловий») 4.0 Всемирная](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.ru) (CC BY-SA 4.0).
## Контакт
Контакт mail@colocracy.org или сообщение *colocracy* на [Jami](https://jami.net/).
## Способствовать
1. [Совместная работа над Codeberg](https://codeberg.org/colocracy);
2. [Подключиться к Mastodon](https://mastodon.social/web/@colocracy);
3. [Подпишитесь на нас в Twitter](https://twitter.com/colocracy);
4. Поддержите создателя колократии, пожертвовав [IOTA](https://www.iota.org/):
```
iota1qq365hf9pfgywy9r4fy6qkngp3elqgeqerv03qlth408ncdnwhqfsdqlul0
```

## Скачать
[Скачать версию «Манифеста колократии» на `ru`](manifesto-ru.pdf) в формате Portable Document Format (PDF), отформатированного до A4.

Примечание! PDF-версии *Манифеста колократии* и его переводы отформатированы для лучшего отображения с использованием [Noto Sans](https://fonts.google.com/noto/specimen/Noto+Sans), глобального шрифта, любезно предоставленного Google в рамках [Open Font License](https://scripts.sil.org/cms/scripts/page.php?site_id=nrsi&id=OFL) (OFL) с поддержкой более 3000 письменных языков.